\documentclass[25pt,a0paper,portrait,margin=0mm,innermargin=0mm,titletoblockverticalspace=-1em,titleinnersep=-1em,blockbodyinnersep=0mm]{tikzposter}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{caption}

\renewcommand{\figurename}{}

% Affiliation
\usepackage{authblk}
\renewcommand\Affilfont{\small}
% PP Haskell
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
%\lstset{language=Haskell}

\lstdefinestyle{customhaskell}{
    breaklines=true,
    %frame=L,
    %xleftmargin=\parindent,
    language=Haskell,
    showstringspaces=false,
    %showstringspaces=true,
    basicstyle=\small\rmfamily,
    keywordstyle=\bfseries\color{blue!40!black},
    commentstyle=\itshape\color{blue!40!black},
    identifierstyle=\bfseries\color{red!35!black},
    stringstyle=\color{orange!40!black},
}
\lstset{language=Haskell,style=customhaskell}
\lstset{
    linewidth=\textwidth,
    inputencoding=utf8,
    extendedchars=true,
    morekeywords={<$>,<*>,mkVar,mkVars, par, pseq, pars, seqs, TPar,smap},
    literate=%
             {→}{{$\rightarrow$}}2
             {->}{{$\rightarrow$}}2
             {<-}{{$\leftarrow$}}2
             {í}{{\'{i}}}1
             {ó}{{\'{o}}}1
             {é}{{\'{e}}}1
             {á}{{\'{a}}}1
             {ú}{{\'{u}}}1
}

\lstnewenvironment{code}[1][]
    {\minipage{\textwidth}}
    {\endminipage}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\newcommand{\haskell}[1]{\lstinline[breaklines=false]{#1}}
\newcommand{\phaskell}[1]{\lstinline{#1}}
\newcommand{\rhaskell}[1]{%
\lstinline[keywordstyle=\bfseries\color{red},identifierstyle=\color{red},basicstyle=\footnotesize\rmfamily\color{red}]{#1}%
}

\makeatletter
\input{theguy36pt.clo}
\makeatother

\title{Simulación de Programas Paralelos en Haskell}
\author{Martín A. Ceresa\\
Centro Internacional Franco Argentino de Ciencias de la Información y
Sistemas - CONICET\\
Facultad de Ciencias Exactas, Ingeniería y Agrimensura
\vspace{-2em}
}
\usetheme{Simple}

\makeatletter
\def\maketitle{\AB@maketitle}
\makeatother

\begin{document}
    \maketitle
        \block{Resumen}{%
            Se presenta una herramienta con el objetivo de esclarecer la 
            construcción y facilitar el aprendizaje de programas paralelos
            dentro de Haskell. Se introduce mediente el desarrollo de un 
            lenguaje de dominio
            específico que nos permite modelar los programas paralelos, y
            posteriormente asignarles representaciones gráficas.
        }
        \block{Motivación de la Programación Paralela}{%
            \begin{minipage}[t]{0.48\linewidth}
            Debido a las limitaciones físicas, ya no es viable continuar
            aumentando el poder de cómputo de un sólo procesador.
            Por lo tanto se
            tomó un camino alternativo: \textit{aumentar la cantidad de
            procesadores}. Este cambio obliga a los lenguaje a tener que adaptarse,
             y a los programadores a pensar de forma paralela.
            
            Haskell presenta dos operadores básicos de paralelismo: 
            \begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
                \item \haskell{par}:
                    dadas dos expresiones \haskell{a} y \haskell{b},
                    mientras \haskell{a} se ejecuta en paralelo, se continúa
                    con la evaluación de \haskell{b}. El resultado es el valor
                    de \haskell{b} independientemente de la
                    evaluación de \haskell{a}. 
                \item \haskell{pseq}:
                    dadas dos expresiones \haskell{a} y \haskell{b}, primero se
                    evalúa la expresión \haskell{a}, y luego a \haskell{b},
                    devolviendo como resultado el valor de \haskell{b}.
            \end{itemize}
            % \vspace{-1em} % Atando las cosas con alambre
            \begin{tabular}{l r}
                \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
                    \begin{tikzfigure}
                            \includegraphics[width=0.5\linewidth]{parab.pdf}\\
                            \vspace{-1em}
                            {\phaskell{par a b}}
                    \end{tikzfigure}
                \end{minipage}
                &
                \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
                    \begin{tikzfigure}%
                            \includegraphics[width=0.5\linewidth]{pseqab.pdf}\\
                            \vspace{-1em}
                            {\phaskell{pseq a b}}
                    \end{tikzfigure}
                \end{minipage}
            \end{tabular}
        \end{minipage}
        \begin{adjustbox}{valign=t}
            \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
                \vspace{3em}
                \begin{tikzfigure}[The Free Lunch is Over! \\
                    \footnotesize{http://www.gotw.ca/publications/concurrency-ddj.htm}]
                        \includegraphics[height=18 em]{CPU.png}
                \end{tikzfigure}
            \end{minipage}
        \end{adjustbox}
        \vspace{-1em}
        }
        \block{Suma paralela de una lista: primer intento}{%
            \vspace{-1em}
            \begin{tabular}{l r}
                \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
                    \lstinputlisting{sumaparmal.hs}
                \end{minipage}
                &%
                \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
                    \begin{tikzfigure}
                        \includegraphics[scale=1.4]{sumalista.pdf}\\
                    \end{tikzfigure}
                \end{minipage}
            \end{tabular}
            Generamos el grafico correspondiente a la computación
            \phaskell{suma [3,4,5,6]}.
            El hilo principal de ejecucion se puede observar siguiendo la linea
            contigua, que en este caso es la espina inferior.\\
            Problema: se paraleliza la
            evaluación de expresiones ya evaluadas.
            \vspace{-1.5em}
        }
        \block{Suma paralela de una lista: segundo intento}{%
            Modificamos el algoritmo para permitir la evaluación en paralelo de dos computaciones sobre
            diferentes segmentos datos.
            Se paraleliza la evaluación de la primer mitad, y se utiliza 
            \phaskell{pseq} para evalúar la segunda mitad antes de devolver el
            resultado, permitiendo que
            ambas mitades se evalúen en paralelo.\\
            \begin{tabular}{l r}
                \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
                    \lstinputlisting{sumadistpar.hs}
                \end{minipage}
                &
                \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
                    \begin{tikzfigure}
                        \includegraphics[scale=1.4]{dqsumalista.pdf}
                    \end{tikzfigure}
                \end{minipage}
            \end{tabular}
        }
\end{document}
